衞生防護中心被醫護轟4宗罪：仍使用傳真機、傳呼機通信，令人震驚

第一宗罪：密切接觸者等27小時才由醫院送檢疫中心

一名在公立醫院隔離病房工作的醫護人員陳先生（化名）透露，衞生防護中心安排在醫院的密切接觸者送到檢疫中心的效率十分低。他解釋，部分密切接觸者有病徵時會被送到醫院檢測，若呈陰性會送去檢疫中心，但近日曾有一名病人等了近27小時才獲安排檢疫，「佢其實前天下午可以離開醫院，但衞生防護中心一直無回覆，幾個鐘後再打去（中心熱線），職員話check唔到（找不到）嗰個密切接觸者資料。昨日早上再打去，終於到傍晚先安排到入檢疫中心。」

陳先生坦言，公院醫護難以與衞生防護中心職員聯絡，中心為檢疫事宜只設了一條熱線，「打4個鐘都無人聽㗎！佢亦都答唔到幾點先有車嚟，可能又要其他部門有人手先得。」陳先生批評中心安排失當，致醫院病床被佔用，「啲病床幾緊張，咁係剝削咗其他病人需要。」

第二宗罪：病人康復出院始接到隔離令

同樣情況亦發生於「隔離令」事宜，每當有人確診，衞生防護中心應向他發出隔離令，要求確診者留在公立醫院，但中心工作再有延誤，有病人一直未獲隔離令，直到數天後可以出院時，「先一次過出隔離令同解除隔離令。如果有人發難，其實（無隔離令時）無可能困住佢，報警都無用。」陳先生指，部分病人等大半天才獲解除隔離令，病床再次被無理佔用。

陳先生進一步解釋，當處理出院事宜時，醫護可以致電另一個號碼找衞生防護中心職員，但該號碼是傳呼機號碼，「中心有當值醫生輪流應機，但因為係call台，打過去要等佢打返轉頭，如果咁啱個（醫護）同事唔喺位，或者去咗廁所，就無㗎啦！無其他聯絡號碼，亦無電郵可以聯絡到。」若有醫護從病人口中得悉他一些行蹤資訊，希望通報衞生防護中心，也曾因這種單向的溝通模式而無法呈報。

第三宗罪：仍使用傳真機傳收病人資料至常甩漏

陳先生透露，更令人難以置信的是，衞生防護中心仍使用傳真機去傳遞及接收病人資料，「其實我fax（傳真）啲文件畀佢，唔會知佢收唔收到㗎，可能fax機jam線（故障）我唔會知，又打唔返電話畀佢確定。有時過咗兩個鐘先知佢收唔到，又再fax過。」而部分由衞生防護中心傳真到醫院的文件資料不完整，更影響到醫護的工作，「試過個身分證號碼差咗兩個字，我哋都會驚唔係同一個人，唔可以當咗佢係確診先，呢啲唔可以搞錯！」

第四宗罪：准密切接觸者自行回家

另外，陳先生又發現，平常衞生防護中心會安排專車，把在醫院的密切接觸者送到檢疫中心，但近一周來，中心卻在傳給醫護的表格上，剔選可以讓密切接觸者自行回家的選項，「雖然佢驗咗係陰性，但有潛伏期，而且佢可以坐公共交通工具返屋企，係一個漏洞。」

他批評這一連串的溝通及運作問題由疫情初期已經出現，但無人改善問題，「點解仲係九十年代咁，用call機、call台，無直線電話，可唔可以用返正常少少嘅方式溝通？」

衛生署：我想㗎咩屌你老味，立法會都唔批錢，啲資源去晒警隊

無計啦

啲錢撥撚曬班黑警度

醫院擴建大把錢, 拎左肥上瘦下啫

HA全部policy都係D高層為左防止自己上身面訂立, 唔係真係為左方便用家(前線又好back office又好病人又好)而訂立

你有無聽講過一個醫療department如果一年內使少左錢, d高層係可以多d bonus

陳先生好快會俾人篤出嚟

喂, 篇文係屌緊衞生防護中心(衛生署)喎

HA一樣仲用緊FAX機同call機

正苦IT不意外

其實加錢都唔會換走部FAX機，FAX機的不確定性先係唯一可以做錯野搵野賴既藉口

個垃圾政府野真係CLS

衛生署望落好少資源
睇下張醫生記者會 醫管局都幾個醫生輪住上記者會

香港 = 國際智障城市

HA上肥下瘦唔係第一年講
最多送個爛橙比你啦1
獅子山精神嘛頂硬

公院醫生的確仲用緊call機
喺A&E見過佢哋部機bee bee響
Fax機就各部門通行
唯一先進啲嘅得康文署個book場系統

其實依家好多政府部門都重係用緊FAX
一係個EMAIL就攪到鬼死咁複雜又或者長到鬼咁

就係唔想咁易比你搵到
唔等得唔好等呀

政府真係好撚鐘意用fax，乜9嘢都fax

HKNoIT

你要政府啲廢老冗員用新科技

算好
唔係用石頭出糧

唔滿意可以唔睇

其實係成個政府都仲用緊fax.. 話有record 喎
email send 比佢地佢地都會print 出來再filing

Email好貴？

係，一大把垃圾aco拎住30k做filingoutlook. 都唔識用

你比？

免費架喎師兄，政府內部本身就有email。
人地係話佢地唔肯留/收email。
衞生署啲人廢就廢啦，唔洗幫佢地搵藉口。

有時真係唔關IT事 D設備太落後 一次過UPGRADE 舊錢太大 即刻唔批 拖拖下根本見用到就唔會理佢 香港好多時都係咁 與時並唔進

免費

fax 我覺得尚有實際用途
bb機就真係

我試下用另一個角度睇
Call機，有睇過報道醫生話有時係醫院某啲位係電話收唔到，但call機收到。
Fax，鳩估係encryption問題。

好似話電話對某D儀器有影響，就好似飛機升降咁。

度min津師

其實HA d高層揾幾錢？

其實冇證據證實電話會影響飛機

仲係「閃電傳真機」嘅時代

部分頻段亦會互相干擾
所以公院電視機收唔到31-33台

笑到gapgap聲

call機 笑撚到我

日本仔: Am I joke to you

全政府部門都仲用緊fax機
關閪衛生署廢唔廢事咩

個創科局除左走錢，有咁用

好明顯你係唔識分醫管局同衛生署
衛生署係冇資源
全部比醫管局搶哂

咁其實好多醫生都仲緊秘書服務

英治時期傳統
正式野法律野全部fax機

呢個真

講個笑話
香港係國際城市

年年幾百億拎去搞創科
最後原來fax機先係最先進

有老屎忽講過fax機取代唔到嘅主要原因係印章+簽名
用電腦key上去會失去法律效力
其實擺明係公務員唔想學新嘢 又廢事整個新系統
而家政府個filing system仲用緊30幾年前個套

HK No IT

兒登仔點會識分醫管局同衞生署有咩唔同

用fax機有咩問題? 又盲反

2020年仲咁落後

因為唔係個個起醫院做嘅有自己枱電腦，電話，大家都係用公家野，咪重用 fax 機同出面聯絡囉

其實係保障大家雙方利益（官腔說法）
一有事大家割 互相推卸責任
我見唔少啦
依個垃圾政府20年前到依加都係今

56K已經夠用

公司有啲咩要畀勞工處都係要fax
但其實都係outlook send出去
收又係email咁收返嚟睇

結果只係一個淨係用嚟同勞工處聯絡嘅email account一樣

唔知勞工處嗰邊係點 如果佢哋都係連落email度嘅話
咁成件事就好膠

乜原來仲有call台服務

做一日都想死

這就是香港政府

有魚蛋燒賣杯麵拍拍手

屌佢老母啦高層，間間都一撚樣全部肥上瘦下，乜撚都唔想變一味就話跟policy
用左幾十年仲要填表親身交/fax，2020啦你老母，唔郵寄email都得啦

但係事實上HA 都一樣
不過有d call 機轉左電話，但係部辣殺an機成日話無電要叉

官僚係咁，你要全面轉系統採購報價又一輪程序，審批到裝又搞一輪，永遠冇遠見明知啲嘢過哂時唔提早搞，係要出事死人先肯開始做嘢

搵埋人瑞同你打打氣

其實所有野都應該BLACK ADN WHITE留底(我岩岩入果陣教埋我 簽野同寫野最好用黑筆TIM
因為要有人負責 搵到邊個落決定 有乜事上到法庭就係用果份野出黎
但而家果個政府算吧啦根本鬥射

HA都用緊fax架
有啲部門智障到fax完重要打電話嚟問你收唔收到要落簿

有朋友喺入面做緊，佢話chp多嘢都仲係人手，唔肯電子化。政府根本上就冇投放資源落call人入檢疫中心個部門，因為覺得只係臨時部門，因疫症而請嗰班人，基本上九成都喺出面打過工，完全可以應付到成個運作電子化，但入面資源嚴重不足，連文具都唔夠用，加上本身chp班老野傳統工作模式，就算調幾多人幫手打電話，都唔會促進到成件事。

南丫海難射波射到無任何人要負責

陳姑娘話唔夠資源人手就出聲

一出聲d高層會減bonus架

無計啦 一陣部機收唔到就口同鼻拗 你收到個責任就去左你到

政府最撚鐘意FAX

政府個套舊撚到on9

關咩事
事實上fax機同call機好駛好用
做得慢係班人廢啫

咩年代

有邊個醫生護士係ward入面唔係手機跟身

通報機制法律咪Q野，email人收到定收唔到真係咁難。
成個部門腐敗到咁，仲講乜乜乜程序、乜乜乜x，不如用腦諗下合唔合理先？
廢+垃圾都仲要搵藉口。

問過點解要睇私營電視台唔睇公營台RTHK, 點解係CCTVB唔係VIU

回覆係驚廢老投訴所以睇開CCTVB就繼續睇

Call 機好似係因為唔想電話干擾儀器，

但fax 真係不能接受，CLS

smart city
創科局
Such a joke

認真講句份份文件都scan完再email出去應該仲煩

陳生犯咗國安法

講到HA科技好先進咁

兩舊都係屎, 跟住有d人覺得自己識分係邊個痾出來就威d

old seafood 表示: 科技太新, 不了
都係用番傳統穩陣好多

FAX而家有好多service直入email server archive

storage server有多地backup, 點睇都安全過hardcopy

smartphone都出左10年, 你入一轉醫院幾多4g 5g wifi天線

政府大撚把署仲用緊傳真啦，唔係新聞

成個HA都on99
仲有唔少pager，好多野都要fax

傳呼機在中國大陸簡稱呼機。它其實是一個無線接收器。使用者可以把它佩戴在身上。每台呼機擁有一個特定的機號。當有人給你的呼機發送短信時，你的呼機就會閃動，併發出BB的聲響。

它曾經是人們出門在外聯絡的通訊工具，但現在早已過時，被智能手機所取代。

然而，呼機並沒有完全絶跡。在某些領域它仍然可以派上用場，例如，80%的英國NHS醫院中仍然使用呼機。

既然有智能手機，為什麼還要使用呼機呢？

首先，呼機的接收信號非常好，特別是在醫院這樣的環境中，為了防止X光射線輻射而設了一些屏蔽。該屏蔽會阻礙電話信號，但卻不影響呼機信號。

因此，呼機是既快又好用的工具，尤其是出現緊急情況時。

但呼機將在不久的將來壽終正寢，它將被一種更先進的信息系統所取代，英國NHS醫院決定將於2021年淘汰呼機。

其實連登仔真係好撚井底
以為得香港用call機
實際上全世界大把地方醫生仲係用call機
英國nhs有13萬部call機
call機易blast message同埋收得好過電話

至於樓上話ha admin高人工
普通admin點都唔撚夠醫生高人工啦mo一開波都7萬
仲有入面個堆ceo啊總監啊咪又係醫生

係美國一個hospital administrator管一間醫院 (唔係一個聯網)
人工高過私人執業普通科醫生10萬美金
英國nhs一樣,一個nhs trust阿頭袋10幾萬英鎊,顧問醫生先8萬一年

點解唔用大哥大

就係果啲唔洗寛頻56K夠用嘅上一代, 佢地淨係識用FAX同打電話, 對佢地黎講電腦永遠係玩具然後就會同你講玩物喪志.

簡單黎講社會被無知嘅人統治

無線連住唔穏陣

公道啲講， NASA 啲衛星都係用 Windows98/ XP，係啲安全性高於一切情況之下，用 call 機其實好過用手機。。。萬一醫院有好多人用電話，爆線，咁啲醫生就收唔到 call, 咁就死得人多。。。所以用 call 機係合理，但 fax 機就......

仲有好有貢獻嘅創科局

mail免費
政府內部Email
衛生署廢

如果唔係咪五先/PR
應該重度智障嚟

email免咩費？
你以為自己係google開幾千個帳號就得？
要搵網絡供應商傾點
再架設server架，仲請至少2個IT睇住
師兄一句要email免費，知唔知後面要搞幾多嘢

2人哋部email門做咩要分data俾你
你攞唔到fund整個email systems
做咩人哋部門要同你分data

師兄知唔知部門同部門
大家用同一個email system，你有冇諗過安全性？

電影一隻手指download晒政府部門所有資料咩

3衛生署不嬲都唔夠funding
資源去晒黑警同執法部門
泛民次撚次屌/拉布都有提到資源分配不均
你條傻閪到今時今日都訓緊

Call機係醫院係真係有用緊 唔係個個位都收到4G信號
但至於點解唔用wifi 就唔知啦

IT嚟講係
成日買貴野返嚟玩
用一次冇人要就放係到

唔係HA先進
係DH落後啫
講得呢句肯定未見識過DH有幾誇張

如果全個政府整合用一個mail server 個費用係低好多 而且計返落每個員工度就真係好低 可以話免費

Fax機好落後但快同方便
邊有時間下下scan落電腦

邊個國家醫療系統唔係洗少咗錢ceo分多d
kpi本身就包咗cost efficiency,你做到一樣嘅等候時間,事故率keep到咁低
但可以洗少錢好正常
英國都係咁,比埋link你睇下英國佬點cut cost

唔用fax點賴

ha先進咪撚玩啦

有fax system直入email server

系統自動化可以減走左人手scan既部份, 人力資源用少D同出錯都少d

究竟智障係邊個？
內部本身有email，多一隻ac既marginal cost你覺得要幾多？
乜乜乜安全性你內部本身無solution，咁係咪更加有問題？
你講到尾個問題都係程度難、踢唔郁人做野、唔係我話事之類，有冇諗過合理性？
直接啲講，你地為嘈而嘈。

知唔知醫管局衛生署一年有幾多資源
不過全部去晒管理層度咋

call機
仲有call台run緊咩

而家 fax 係直去 email 到喎ching

俾好多錢專門留返俾醫生收message用

要補文件俾房屋署
一係fax一係寄信
email話唔收

我照email但唔係俾負責人(都無佢email)
直接房屋署@email
發現係果個部門大粒果個check
再彈返比佢
回復仲即時快手咗

fax print -> 人手scan archive vs fax email ->人手print archive

衛生署：我地平時係無資源既部門

狗政府科技係落後至少 8 ~ 10 年
醫管局都係

呢個係衛生署同食衛局既既問題喎
關HA乜事

香港既公營機構講既安全性係份工既安全性, 唔係實際solution既安全性

你有無聽過HA d 高層話scan head CT會render返到個樣出來, anonymize完都驚你用呢種方法認到係咩人, 問你有無方法唔影響diagnostic accuracy下blur鳩左個人樣

HA一樣係用緊call機同fax機, 兩邊問題係一樣, 只係兩個公營機構既分別

睇黎好多人唔識分醫院管理局同衛生署係兩樣野黎

諗諗下其實幾合理
無頭髮人認唔到
用ai會認到
邊位天才

日本都係咁既情況

日本仲嚴重過香港

LLM 傳真機真係笑L左

沒可能，冧server，成個政府冧檔

唔好再推翻自己論點用黎駁返人地論點
我會當你五毛打

咩撚嘢計番全部公務員變免費
錢又唔係佢哋俾

Data使用量會一直多架，你唔洗upgrade咩
政府咁多年都唔批錢
你不如問創科局布有沒提議過

之前同d HA既IT定唔知AI部門既人開會, 佢地問埋呢d奇怪問題,雖然技術上係可以blur到人樣但都唔建議做呢樣野

仲有佢地個data base係超級多奇怪rules防止佢地自己上身, 但係對於新技術開發來講係痴撚線

係私隱問題，咁多病人知資要加密，唔加密資料又唔可以電郵傳送。但係當你加咗後，衛生署又點知你個密碼呢？如果全世界用同一個密碼，又即係無加密。

公營機構因為唔一定secure到同一筆software fee可以keep到下年一定有, 所以極抗拒subscription類型既service

都唔知MS office/ adobe之類果d之後HA可以點搞, 而家連pdf reader都要俾錢用

康文署其實有D都係用緊落後方法book場

fax 入data base 後再用專門既portal睇資料

無人話一定係要經平時果d email client做interface

成個database encrypt左佢已經得

其實fax係可以駁電腦當email咁收
需先print出嚟

FAX機好似唔少部門都都重用緊

encrypted at rest 同encryption at transit 已經得啦

班廢老肯用Fax已經好好,唔叫你寄信

成個政府都用緊架啦
Email唔安全，又冇hard copy 留底
就算用email或者整個portal出黎，都要print 番黎出黎再搵文件夾store 番落火櫃，問你死未

為防北方勢力入侵，用心良苦

呢啲咪全部係程序問題。。。唔係本身件事既合理。
唔係專業，答返你，email transmission係encrypted，而且用來通報xxx既fax收到未根本無私隱問題。

你行外人有時唔明政府野嫁啦，當好似你咁仔，
又要招標，又要審批，又要拎錢。搞得黎都要本年，衛生署連cms都未必有
同埋你個方法最後又咪靠fax,解決唔到Fax問題

email transmission係encrypted
都要IT識enable 先有㗎

政府係咪應該建立一套誇部門統一嘅CRM？

係，樣樣都係錢

然後聽到兒登仔話
「大量買好平，共用server 降cost」
「用freeware囉」」

屌你老鼠，我間NGO仲用緊office 2007
個會寧願加人工都唔肯買
你諗吓政府批咗筆錢，肥上瘦下？
定係乖乖聽IT話？

班老野肯用先得架
啲老野連email signature 都唔撚識整，就算你俾超級電腦佢地，到最後都係print份hard copy出黎

好多人以為一出一入咁簡單

根本成個政府都仲用緊FAX 所有部門實有一部

利伸 做Printer行業

政府D hard copy 多撚到爆倉

咁share server/service 真係會lower cost

政府野特別係HA做過好多次啦

舊電腦壞左底版無保養(3代 intel u, 而家無新底板局住買新松), 成套野要upgrade去2020既model都搞足2個月先批錢, 仲要寫一大堆野點解唔維修係要買新機

呢d都已經算小事

教育局建議中小學購入 VHS錄影機﹑磁碟機 文物級設備鴨記都難搵

成個政府都係咁

正常來講，end user覺得一出一入係無問題，因為中間都係由專業搞掂

問題政府嗰班所謂專業都係end user level

講樣更on9既野你聽, 如果你既software想係香港係有版權法保護, 你係必須要有hardcopy先有

講緊成套software既source code要定期print出來, 訂立條法律果陣仲係以實體書版權既概念去處理

唔係第一日
試過打去問isolation order有未，俾人串番唔使打電話，知到有呢個case架喇
又試過同院其他地方打電話過黎，話收到fax from CHP，係某病人isolation order，fax錯左地方要fax番黎病房
結論係，唔可以打去問幾時fax，佢fax黎冇通知，fax錯亦冇人知，好彩就收到，否則繼續等下啦
另外打去問野on call d 醫生答既野未必一樣，今日問果個同聽日問果個又唔同講法，冇rule可跟

邊個俾錢先

公營機構要software定係hardware買斷唔要subscription係驚長期依賴同下年未必secure到錢續期

冇睇內文

但其實美國大醫院都係用call機同fax

5g新世代

用CALL機係因為手提電話會影響儀器，同避免收唔到

傳呼機
即係CALL機
帶咗有款係威態度塵幾皮

between，以前係唔係話過啲手提會影響儀器，所以有時會用call 機？

以前係講緊大哥大年代

但個軟件世界已經進入課金時代，Adobe帶起個潮流在先，唔肯跟個世界走可能要主動同啲大軟件商deal

其實係cloud service做起subscription先, user end就係adobe, MS office, icloud, google drive之類

真係仲有好多人覺得software買完唔使main

黑警 堆gear就最新

我等左起過50小時都未送入去隔離
當日喺醫院驗完仲叫我自己撘車返屋企

300百億，冇經過立法會

政府同病毒deal好左, 返工撘車唔會傳染, 但係去餐廳同郊野公園就會

兒登仔：沒server係衛生署廢
IT狗：係funding、程序、Security問題
兒登仔：你on9啫

但其實政府不嬲都膠

所以有時做醫生護士都幾冇癮，病人好多嘢都直接同你反映，但係其實係我哋層面乜都做唔到。可以同你講九萬幾年前已經好多人反應衛生署啲嘢落後，但政府見啲嘢用得，又無爆鑊點會理你呀。經過今次呢件事之後，我估政府先會肯撥錢搞搞佢。

有電子化
不過成個記錄system係用緊excel去剪剪貼貼

無錯，真係好on 9
等termination order 要等一日先收到fax
好心唔夠人就搵個eo/aco 做paper work
完全唔明點解要一日時間先可以收到termination order

仲要每個MCO 要d資料都唔同
有d 又要isolation order 有d又唔要

最好笑係有次有個patient 仲等緊isolation order ,個IgG positive 可以出院。聯絡CHP 話想要termination order, 個MCO 竟然話個patient 無isolation order 所以佢出唔到termination order. 叫我直接放個patient 走就得

總結嚟講係on 99

nhs2021淘汰call 機

傳呼機服務好似執哂喎

唔好on 9 , 衛生署好多資源， 喺醫護唔換新野，唔想做多d 。 今時今日， 唔好同我講你無whatapp 同電郵

呢個唔係技術問題,
係為左射波解圍

Fax離譜啲，不過傳呼機有時係有啲用啊；保證收到！當然用手機Apps會好啲啦，好啲嘅Apps應該可以知道你收唔收到嘅！但傳呼機接收會唔會好啲呢，可能會㗎。

政府啲 email account 據聞成本要幾十萬一個
個 lotus note server 唔限 attachment file size, 啲 old seafood 成日幾百 MB, 成 GB 野咁 cc 成村人，成本好高，好 funny 的

今時今日， urgent message，用whatapp 好難🤯

政府部門到2020年都係一直用fax機收野同fax野
有手照，唔關狗事

利申：6年ACO

10後應該都唔知咩係fax 同call 機

政府會繼續用

放心，如果第時你個孫喺ha 做醫護

佢應該都仲會用緊call機 fax機

都話撚左唔可以用街外面嘅server

醫生要識起server學都好快識架
但上頭俾你先得

用whatapp: urgent message, check email
用電話via VPN check email 都唔得唔好再幫佢地揾藉口喇

賭手指，佢哋唔肯換

Zero security

VPN 用免費

Email 用yahoo

炒你魷魚

先乜鳩進 永遠都俾撚晒啲book場師

Ha d so call hospital 廢到垃圾 天水圍醫院話自己係smart hospital 但d使用率低到

開會用zoom學人講security

有fd之前喺正苦做
佢話每日都喺Fax見到一大疊Fax
佢都唔明點解咁落後
啲腦細以為收到張Acknowledgement 就實無死

好得意架，個部所謂call機其實係一部samsung手提電話嚟架，我都唔明點解要咁

一個病房幾部ipad係到封塵

聽聞call機係唯一係地牢，手術室都收到既通訊工具

至於手機會影嚮其他醫療裝置？藉口黎姐
唯一可能干擾到既應該得池力共鎮

公家機有啲位係冇信號

冇架
曾幾何時手提電話係會影響到pacemaker
結果而家有殺錯冇放過咁寫定warning
話critical care嘅機附近1m內
唔準用手提電話

出院先有isolation order + termination試過好多次，基本上喺一日幾十個new case既日子都會係咁
Close contact出院又係，day one有第一個close contact出院果陣ward staff已經覺得俾佢自己搭車走係有問題，根本應該隔佢14日，奈何打去CHP問佢地又真係覺得唔駛安排專車接佢走又唔駛去隔離營

咪入MRI睇下有乜signal會收到，拎來講

咩年代，Shielding 都唔做？

又幾奇，我手頭上仲買到新既Intel 8086

可能係舊式pacemaker

我都覺fax機可能關encryption事
再外加班老野唔肯學新野

CHP啲廁所勁污糟
仲話自己係衛生防護中心
一啲都唔衛生

解決方法
就係解決晒成班廢老管理層

政府真係好撚鍾意用fax
就算email都廢到喊
附件大少少都hang機

Back office咪大把時間睇email
做前線病房冇乜幾何有時間坐低check同send email
唔做過唔會知

5G任務

政府所有部門本質上车係ops
大家都只會跟前人做法
唔丘有人做r&d 何來新科技
維持到運作就係班廢柴最大心願

Email都可以話睇唔到喎，仲有必要用fax？

政府就係垃圾

無資源耵藉口嚟㗎姐
入邊班人都唔想學 咪一直唔變

屌你有wifi架嘛，冇比人投訴上唔到網啦一早

傳呼機 即係call機 個系統coverage大好多
你可以將5G coverage細掉轉咁諗
好多位置電話收唔到 call機都響到

Fax機就因為要照顧日常paper work
email 要print完再填 再scan 然後係大海撈番封野....
fax填完掉出去就有文員幫手搞

之前啲人仲笑鳩日本仔

打電報或飛鴿傳書喇, 屌

屌你老尾 fax呢樣野真係講起就嬲

咩年代呀，唔用wts都算，起碼都email掛？

你以為啊 多錢到仆街呀

同警隊比邊個多？

講起政府，識人呢排做政府WFH, 但office 得desktop 無laptop 無vpn, 變左WFH根本係放假